大炒車前夕 梁齊昕Facebook出「悼文」

全國政協副主席梁振英次女梁齊昕，近年少有在Facebook發文，今（5日）卻突然分享一宗由「HK01 .COM」發出的車禍新聞，又指「我們最好的朋友之一出了車禍希望你安息」，令一眾網友嘩然。後來，她再發另一文表示「Virus/ was hacked !! Sorry to everyone who was tagged. I didn’t make such a post !! Apologies !!」，原來是Facebook被黑客入侵，向被「點名」的朋友致歉。

這是新一輪Facebook帳戶密碼詐騙攻擊，黑客近日假扮《香港01》新聞，同時以Facebook發出通知，指你的朋友在發文中標注（Tag）了你，內容是「我們最好的朋友之一出了車禍。希望你安息」，實則是黑客將對出於朋友的關心作為誘餌以入侵帳戶。

https://www.hk01.com/政情/570503

智商係遺傳

馬英九看了一下手錶